---
tags:
  - application
  - école
  - collège
  - lycée
  - mathématiques
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# InstrumenPoche

Plateforme développée par Sésamath permettant aux enseignants de proposer à leurs élèves des exercices d'apprentissage, d'entraînement, d'approfondissement et d'en suivre les résultats (école, collège, lycée, mathématiques)


## Liens

[Le site](https://labomep.sesamath.net/) [Le dépot](https://labomep.sesamath.net/) [Contacter](https://labomep.sesamath.net/-/issues)

## Présentation générale

### Usages

Dans n'importe quelle page web, ajouter 
```html
<div id="monDiv"></div>
<script type="application/javascript" src="https://instrumenpoche.sesamath.net/iep/js/iepLoad.min.js" ></script>
<script type="application/javascript">
  // le script précédent procure une fct globale iepLoad qui s'utilise comme suit
  iepLoad('monDiv', 'https://example.com/scriptIep.xml', function (error, iepApp) {
    // cette callback est facultative mais elle permet de gérer une erreur de chargement ici
    // si error est null|undefined, iepApp est fourni pour utilisation éventuelle
  })
  // on peut ajouter des options, passer un HTMLElement plutôt qu'un id, ou la string du xml plutôt que son url
  // cf src/iepLoad.js pour les options possibles
</script>
```
Pour un usage dans un autre projet, vous ajouter instrumenpoche en dépendance dans votre package.json
```json5
  "dependencies": {
    // …
    "instrumenpoche": "git+https://framagit.org/Sesamath/instrumenpoche.git",
    // …
  }
```
 

## En images

<Image img={require('./img/Instrumenpoche_1.png')} />